美國與波蘭締結《加強防務合作協議》

美國與波蘭締結《加強防務合作協議》

美國將向波蘭增派1000名軍事人員，此前華盛頓與華沙方面達成一項新的防務合作協議。美方表示，增兵舉措將有助於在歐洲反制俄羅斯。

美國國防部長馬克•埃斯珀(Mark Esper)周一發表聲明稱，此次增派美國人員將涵蓋情報、監視和偵察能力，以及用來支持一個裝甲旅戰鬥隊和一個戰鬥航空旅的基礎設施。

「《加強防務合作協議》(EDCA)將增強對俄羅斯的威懾力，加強北約，讓我們的盟國放心，同時我們在北約東翼波蘭的前沿部署將改善我方的戰略和作戰靈活性，」埃斯珀表示。他形容該協議是「美波關係和我們共同的跨大西洋安全的重要里程碑」。

波蘭總統安傑伊•杜達(Andrzej Duda)過去幾年一直在討好美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)，一度提議把一個容納美軍的基地命名為「特朗普堡」(Fort Trump)。兩人在2019年會談期間原則上同意增加部隊兵力，最近一次會面是6月在白宮舉行的第11次會談；四天後杜達連任。

該協議設想美國向波茲南(Poznan)、波維茲(Powidz)、盧布利涅茨(Lubliniec)和扎甘(Zagan)等多個地點增派駐軍。波蘭國防部表示，協議將為「波蘭乃至整個地區（引入）一種新質量的美國軍事存在」。

美國駐波蘭大使喬吉特•莫斯巴赫(Georgette Mosbacher)表示，該協議將「實現我們兩國總統增強美國在波蘭軍事存在的共同願景」。

達成該協議之前，外界廣泛批評美國上周宣布的從德國撤離近1.2萬美軍、僅把其中一部分兵力重新部署到歐洲其他地方的決定。此舉令人擔憂美國正在削弱自己的對俄姿態，並且為了德國總理安格拉•默克爾(Angela Merkel)與特朗普之間的緊張關係而沒有意義地「懲罰」柏林方面。

儘管特朗普此後繼續批評柏林，上周譴責德國未能達到北約國防支出的門檻（即便其他許多北約盟友也沒有達到這個門檻），但特朗普政府也試圖將其行動表述為對俄羅斯採取強硬立場。

上周日，特朗普的國家安全顧問羅伯特•奧布賴恩(Robert O』Brien)在《華盛頓郵報》(Washington Post)發表評論文章，聲稱，華盛頓對莫斯科方面展現出「決心」，以求「嚇阻俄羅斯的侵略行徑，捍衛我們的北約盟國」。

特朗普在任期內不斷被指控對俄羅斯軟弱，包括在針對莫斯科方面是否曾經干涉美國大選的兩年調查期間。

Push

波蘭俄仔出聲未

Poznan歷史上幾次都打到仆街
二戰發生咗世界上最後一次攻城戰 成個城市嘅圍牆竟然抵擋到現代火炮 蘇聯搞咗好耐先打低德軍

COH2主線任務有一關